---
author: lullis
categories:
- Notícias
comments: true
date: "2007-08-22T18:57:54Z"
slug: leitura4dev-wozniak-e-novos-projetos-objetivos-para-propaganda-online-skype-tentando-fazer-controle-de-danos
tags:
- Mercado
theme:
  name: twitter
title: 'Leitura4dev: Wozniak e novos projetos; objetivos para propaganda online; Skype
  tentando fazer controle de danos…'
wordpress_id: 174
---


	
  * Steve Wozniak vai se dedicar ao [desenvolvimento de habitação eficiente](http://www.ecnmag.com/article.aspx?id=146610&menuid=&adcode=section=effzone): "Eu sempre sonhei em construir a minha casa pensando na eficiência do consumo de energia." Com as técnicas e os materiais que podem ser usados na construção, a casa não precisa de mais energia consumida para o aquecimento e/ou refrigeração. "É parecido com a minha forma de pensar sobre a construção de computadores. Eu sempre admirei a idéia de conseguir os mesmos resultados usando menos partes ou procedimentos."



	
  * [Estudos mostram que propagandas online são eficientes mesmo quando o usuário não clica no banner](http://www.technologyreview.com/Biztech/19275/). Tipicamente, se considera um anúncio eficiente quando ele provoca alguma reação no usuário, como clicar no link. Entretanto, analisando o cérebro de pessoas expostas aos anúncios, notam-se indícios que há retenção de informação mesmo quando não há interatividade. Chan Yun Yoo, professor da Universidade de Kentucky de Jornalismo e Telecomunicações, diz que "os anunciantes precisam rever os objetivos da propaganda online". Há espaço, por exemplo, para a formação de branding (aumentar o valor de uma marca) ao invés de pura tentativa de venda ao consumidor.



	
  * Depois de ficar 36 horas fora do ar e dar uma desculpinha marota ("Aí gente, foi mal, o [Ruindows causou tudo isso](http://about.skype.com/2007/08/what_happened_on_august_16.html)."), o Skype está tentando recuperar a confiança do público oferecendo [uma semana de serviços grátis](http://blog.wired.com/business/2007/08/skype-tries-to-.html). Pra quem acha que basta ter 250 milhões de usuários e viver faturando, fica a lição: consumidores na Internet agem como um verdadeiro cardume, mudando de caminho (e de produto) de uma forma um tanto quanto coordenada, apesar de imprevisível.



	
  * Para os bravos computeiros que tinham prazer ao calcular transformadas de Fourier ou estudar Análise de Sinais: uma técnica muito interessante para redimensionamento de imagens, removendo conteúdo de fundo, ou periférico, e mantendo conteúdo relevante no tamanho original.

[youtube:http://www.youtube.com/watch?v=vIFCV2spKtg]
